[{
    "theme": "Straffe verhalen",
    "questions": [{
            "question": "Wat lees je als je een korte tekst over een gebeurtenis leest?",
            "answers": ["het verslag"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je het als je iets officieel aan iemand vertelt?",
            "answers": ["uitbrengen"]
        },
        {
            "question": "Wat is een woord voor iets wat gebeurt?",
            "answers": ["de gebeurtenis"]
        },
        {
            "question": "Welk schoolvak gaat over rekenen en cijfers?",
            "answers": ["wiskunde"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je steeds nadenkt over problemen?",
            "answers": ["piekeren"]
        },
        {
            "question": "Welk product gebruik je om je handen schoon te maken?",
            "answers": ["de zeep"]
        },
        {
            "question": "Waarmee droog je jezelf af na het douchen?",
            "answers": ["de handdoek"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je iets plots begrijpt?",
            "answers": ["beseffen"]
        },
        {
            "question": "Wat lees je als er iemand gezocht wordt door de politie?",
            "answers": ["het opsporingsbericht"]
        },
        {
            "question": "Hoe heet het als iets officieel aan iedereen wordt doorgegeven via radio of tv?",
            "answers": ["geseind"]
        },
        {
            "question": "Wat groeit vaak in het bos en bestaat uit kleine bomen of struiken?",
            "answers": ["de bosjes"]
        },
        {
            "question": "Waar slaap je soms in de natuur tijdens een festival of kamp?",
            "answers": ["de tentjes"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je iemand waarschuwt voor gevaar?",
            "answers": ["verwittigde"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je snel weggaat zonder dat iemand het ziet?",
            "answers": ["weglopen"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je de zegen bij een kerkelijke gebeurtenis?",
            "answers": ["de inzegening"]
        },
        {
            "question": "Wat draag je vaak aan je vinger bij een huwelijk?",
            "answers": ["de trouwring"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je de ceremonie waarbij twee mensen trouwen?",
            "answers": ["het huwelijk"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je met fruit en groenten als ze rijp zijn?",
            "answers": ["het oogsten"]
        },
        {
            "question": "Met welk apparaat zoek je metalen voorwerpen onder de grond?",
            "answers": ["de metaaldetector"]
        },
        {
            "question": "Wie bestudeert oude voorwerpen en ruïnes?",
            "answers": ["de archeoloog"]
        },
        {
            "question": "Wat is het geluid dat een apparaat maakt om je te waarschuwen?",
            "answers": ["de pieptoon"]
        },
        {
            "question": "Wat voel je als je verbaasd bent over iets moois of bijzonders?",
            "answers": ["de verwondering"]
        },
        {
            "question": "Wat vier je elk jaar na je huwelijk?",
            "answers": ["de huwelijksverjaardag"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je iemand die heel blij is?",
            "answers": ["dolgelukkig"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je iemand of iets bewust vermijdt?",
            "answers": ["mijden"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je iemand die graag helpt?",
            "answers": ["behulpzaam"]
        },
        {
            "question": "Welk apparaat versnipperd papier in kleine stukjes?",
            "answers": ["de papierversnipperaar"]
        },
        {
            "question": "Wat gebeurt er als je je baan kwijt bent?",
            "answers": ["ontslagen"]
        },
        {
            "question": "Hoe voel je je als iets niet is gelukt?",
            "answers": ["teleurgesteld"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je met je handen om iets naar voren te bewegen?",
            "answers": ["duwen"]
        },
        {
            "question": "Hoe heet de harde laag waar auto's op rijden?",
            "answers": ["het asfalt"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent dat je omhoog gaat?",
            "answers": ["omhoog"]
        },
        {
            "question": "Waar rijden fietsers meestal op?",
            "answers": ["het fietspad"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je achter je kijkt?",
            "answers": ["omkeek"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent als iemand kalm blijft in gevaar?",
            "answers": ["koelbloedig"]
        },
        {
            "question": "Wat zijn medicijnen die je kunt kopen bij de apotheek?",
            "answers": ["de geneesmiddelen"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je iets wat door bacteriën veroorzaakt wordt?",
            "answers": ["bacteriële"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je een rit op de fiets?",
            "answers": ["de fietstocht"]
        },
        {
            "question": "Hoe vraag je of iemand een spannend verhaal heeft gelezen?",
            "answers": [
                "Ik heb een straf verhaal gelezen over...",
                "Ik heb een straf verhaal gelezen..."
            ]
        }
    ]
}]
